<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Watching on Website of my life</title>
    <link>https://WuChenChun.github.io/categories/watching/</link>
    <description>Recent content in Watching on Website of my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://WuChenChun.github.io/categories/watching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A man keep his word</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/a-man-keep-his-word/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/a-man-keep-his-word/</guid>
      <description>這篇文章其實在2-3週前當偉大的韓總機被高雄人成功罷免時，看到呱吉上的『君子重然諾』』的影片時就想寫。
但一直拖到現在，又發現老高的另一部影片『錢的秘密』跟最近上Hahow有關財經M平方的課程以及自己在試著詢問Refinance 房貸時，突然發現這一切好像都可以連在一起了。
 『信用』才是我們應該努力追求的。
 先來蹭一下呱吉的影片，其實他在直播中自己也有說到，很多政治人物有時候為了搏版面或增加自己的知名度，常常會許下自己無法達成的承諾，例如吞曲棍球，跳海，跳湖等等。但他們在說話的時候似乎忘記自己是公眾人物，以為別人會把它說出口的話當成玩笑，就好像投入股市時只想著『獲利』而忘記『風險』一樣。最後的結果，就是失去其他人的信賴。尤其在這種網路跟資訊發達的年代，『人在做，影片在看』。呱吉厲害的地方，應該就是在於它想下的承諾是很有『戲劇效果』但也是經過他評估自己做得到的事情，因此在事情如他預期的發展以後，他可以準備『兌現』他的承諾，讓自己在形象以及信用上都又更加分了。
下面附上他夾快子的影片跟直播解釋他自己的想法跟做的這些事情。
    另一個，則是最近看得老高影片『錢的秘密』。裡面一開始就提到一個問題，『錢，如果這麼重要，大家出社會以後庸庸碌碌的工作都是在追求財富，那為什麼學校不一開始就教你怎麼賺錢呢？』他影片裡提出他的看法就是因為現在的社會體制『20%的人掌握80%的財富』所以社會真正需要的不是很多的創業家或者企業家，真正需要的是大量願意服從的『勞工』。他從『商品』開始解釋，為什麼Apple的產品可以賣得更貴，因為大家『相信』他的品質以及他的產品可以提供更好的服務。這也是為什麼大企業都很喜歡也需要打廣告，因為他可以或許人們的信用，讓他的產品賣出更好的價錢。所以，要怎麼從『勞工』變成『創業家』。首先，你要讓投資的人『相信你』一定可以把這個產品賣出去，把你說的這個企業的使命達成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maybe You should talk to Someone</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/maybe-you-should-talk-to-someone/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/maybe-you-should-talk-to-someone/</guid>
      <description>有出口的 ── 只要我們願意去看。
竟然是漫畫教導了我人生的祕密。
我睜開眼睛，笑了。溫德爾也對著我笑。這是同謀之間的笑，它說：別被騙了。雖然你好像有了驚天動地的突破，但這只是開始。我完全知道接下來會有什麼挑戰，溫德爾也知道我知道，因為我們都知道另一件事：自由需要負責，而大多數人心裡多少害怕責任。
待在牢裡感覺更安全嗎？我再次想像牢房和它的出口。一部分的我勸我留下，另一部分的我叫我走。我選擇走。不過，在腦袋裡巡巡牢房是一回事，在現實生活中尋找出路是另一回事。
 上面這段話，讓我想起幾年前還在台積電工作的自己。真的好像被困住了&amp;hellip;
其實會想寫這篇文章，是因為覺得自己好像最近又有重蹈覆徹當時離開台積電前的感覺，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Golden Planet</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/the-golden-planet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/the-golden-planet/</guid>
      <description>海奧華預言(The Golden Planet: Thiaoouba Prophecy)，會看這本書是起因是看了老高的Youtube影片介紹，覺得書中提到的內容（地球史前文明，人類起源，生命輪迴，金字塔的用途等等）好像蠻吸引人的，所以就忍不住在讀墨(Readmoo)的平台上面買來拜讀一下。尤其實在老高的影片提到外星人(或等級更高的『人類』)利用『時空鎖』避免作者回來已經隔了數千年，就給了個評語『這個作者一定是學識很淵博，不然如果只說時間鎖就會違背愛因斯坦廣義相對論裡對時間與空間的定義跟描述了』，就更加深了我對這本書的興趣。
姑且不論這到底是『科幻小說』還是作者的『真實外星遊記』，我個人覺得書中最有趣的地方就是作者（或者是外星人）對於地球上的一些危機以及人類文明的一些『批評』真的是蠻一針見血的，下面幾段摘錄自書中的部分，看了都讓人心有戚戚焉。
 「地球亟需紀律，但『紀律』並不意味著專政。偉大神靈、造物者本身不強迫任何生物、人類或其他存在形式做任何違背他們意願的事。我們都擁有自由意志，要想獲得精神上的提升，就要自律。 「通過剝奪別人行使自由意志的特權、進而將自我意願強加給別人，這是人類所能犯下的最大罪行之一
摘錄自 - Chapter 9 我們所謂的文明</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>