<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Website of my life</title>
    <link>https://WuChenChun.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Website of my life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://WuChenChun.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Maybe your should talk to Someone</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/maybe-you-should-talk-to-someone/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/maybe-you-should-talk-to-someone/</guid>
      <description>有出口的 ── 只要我們願意去看。
竟然是漫畫教導了我人生的祕密。
我睜開眼睛，笑了。溫德爾也對著我笑。這是同謀之間的笑，它說：別被騙了。雖然你好像有了驚天動地的突破，但這只是開始。我完全知道接下來會有什麼挑戰，溫德爾也知道我知道，因為我們都知道另一件事：自由需要負責，而大多數人心裡多少害怕責任。
待在牢裡感覺更安全嗎？我再次想像牢房和它的出口。一部分的我勸我留下，另一部分的我叫我走。我選擇走。不過，在腦袋裡巡巡牢房是一回事，在現實生活中尋找出路是另一回事。
 上面這段話，讓我想起幾年前還在台積電工作的自己。真的好像被困住了&amp;hellip;
其實會想寫這篇文章，是因為覺得自己好像最近又有重蹈覆徹當時離開台積電前的感覺，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Golden Planet</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/the-golden-planet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/the-golden-planet/</guid>
      <description>海奧華預言(The Golden Planet: Thiaoouba Prophecy)，會看這本書是起因是看了老高的Youtube影片介紹，覺得書中提到的內容（地球史前文明，人類起源，生命輪迴，金字塔的用途等等）好像蠻吸引人的，所以就忍不住在讀墨(Readmoo)的平台上面買來拜讀一下。尤其實在老高的影片提到外星人(或等級更高的『人類』)利用『時空鎖』避免作者回來已經隔了數千年，就給了個評語『這個作者一定是學識很淵博，不然如果只說時間鎖就會違背愛因斯坦廣義相對論裡對時間與空間的定義跟描述了』，就更加深了我對這本書的興趣。
姑且不論這到底是『科幻小說』還是作者的『真實外星遊記』，我個人覺得書中最有趣的地方就是作者（或者是外星人）對於地球上的一些危機以及人類文明的一些『批評』真的是蠻一針見血的，下面幾段摘錄自書中的部分，看了都讓人心有戚戚焉。
 「地球亟需紀律，但『紀律』並不意味著專政。偉大神靈、造物者本身不強迫任何生物、人類或其他存在形式做任何違背他們意願的事。我們都擁有自由意志，要想獲得精神上的提升，就要自律。 「通過剝奪別人行使自由意志的特權、進而將自我意願強加給別人，這是人類所能犯下的最大罪行之一
摘錄自 - Chapter 9 我們所謂的文明</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hong Kong is irreplaceable</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/hong-kong/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/hong-kong/</guid>
      <description>今天分享的是最近蠻常在聽的一個Podcast 股癌，我覺得自己很容易被這些很多幹話的節目吸引，例如之前在看的廚佛Fred(本體是幹話，料理是點綴)。或許這就是所謂的『物以類聚』，這個節目我自己認為也是幹話為本體（聽他自己說他的聽眾已經破萬了，看來喜歡幹話才是這個社會的主流呀&amp;hellip;），投資&amp;hellip;還是兄弟爬山各自努力吧。
Spotify Podcast 傳送門。我覺得Podcast 在台灣真的蠻明顯的在崛起，有種像3-4年前的Youtube，越來越多的創作者開始在這裡分享他們的專業，知識，或者幹話&amp;hellip;而我自己是因為在美國上班開車時無聊開始聽，1-2年前左右中文頻道大概只有『馬力歐陪你喝一杯』跟『科技導讀』是我比較常follow在聽的，但這半年或一年內，多了像股癌，百靈果News，甚至連之前用的財經網站『財報狗』也做起Podcast，真的是Podcast界的戰國時代呀！
這集節目中，股癌提到了前幾天大陸通過『國安法』，接著美國馬上開記者會說要『取消香港的特殊金融地位』，聽起來有種風雨欲來，世界越來越動盪的感覺了。但股癌提出他對香港的看法，認為『香港是無法取代的』，因為他認為香港的核心價值就是『背對中國，面向世界』，而現在應該很難找到一個『地方』或『國家』看到香港現在這樣，還願意去當『中共的門戶』。
這個無法取代並不是代表香港還是會像10年前一樣繼續『經濟成長』，因為當香港的金融地位不在，而金融產業佔這個地方這麼大的一部分，實在很難想像或令人相信他還可以繼續的成長下去(就像在20-30年前失去『代工地位』的台灣，大家的薪水也就很難繼續成長呀&amp;hellip;)。昨天聽到身為香港人的室友說『其實我蠻開心香港的金融地位被取消的』，或許背後說的就是當我們看到一個社會的繁榮跟富裕卻沒有分享給大部分的民眾時所造成的問題。又例如這次疫情下的美國，在過去被認為世界第一強國，但在病毒肆虐之下，就像一個突如其來的隨堂測驗檢視著這個我們小時候嚮往的『發達國家』也有很多『不發達』或匱乏的地方。
我覺得就像柯P說的，『我們能做的就是努力解決每個小問題，才能避免大問題的產生。』我也是這兩年工作中開始寫自己的Working Logs以後才發現，很多事情如果你慢慢紀錄下來，累積起來，你就會漸漸發現自己其實已經走了很遠，所以希望香港的朋友們能夠勇敢的朝你們『想像中的香港』去努力，讓他慢慢變回自己想要的樣子，或許不會一個月或一年就實現了，但如果不去勇敢嘗試，就永遠不會有發生的可能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A man for all market</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/a-man-for-all-market/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/a-man-for-all-market/</guid>
      <description>“他是賭神，更是賭神“，這本書是在講一位傳奇數學家愛德華。索普(Edward O. Thorp) 的故事，他早年出過一本書叫做“戰勝莊家” (Beat the dealer)，透過算牌的方式可以在賭場靠21點(Black Jack)賺上好幾萬美金。但後來也因為這本書以及他的知名程度被賭場“盯上”，因此決定轉戰地表上最大的賭場“華爾街”，並且透過選擇權定價差的套利方式，成功讓自己創立的公司PNP（普林斯頓新港合夥公司）打敗市場。
這本書由於買不到電子書，因此比較難做筆記回憶書中的一些片段，但大致上可以將它分為四個階段或部分。第一階段應該為愛德華在學校念書的一些故事，第二階段為在MIT, UCI等知名大學擔任教職時開始研究戰勝賭場的方式，第三階段則是離開了賭場轉站華爾街，並在厭倦學術圈候成立避險基金，以及最後離開了華爾街並拆穿一些金融界龐氏騙局的故事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Secrets of Expertise</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/new-science-of-expertise/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/new-science-of-expertise/</guid>
      <description>記得在2018年底時流行分享今年看過的好書，當時我最想推薦的好書其實是『真確』。後來在臉書上看到過去關注的一個財經部落客『雷浩斯』分享了一本『刻意練習』，就買來看看，看完之後覺得真得是蠻屌的一本書，裡面的許多觀念會讓人對人生又充滿了希望，好像只要我們照著『刻意練習』的方法去做，天底下似乎沒有學不會的事情！
其實這本書的作者『安德森 艾瑞克森』在1990年代針對『天才是否是天生的還是後天的』研究，是在2008年『麥拉坎 葛拉威爾』出版的『異數』一書並提出聳動的一萬小時法則後才受到大眾的關注，但艾瑞克森認為這樣簡化的結論有點曲解了自己研究的成果，因此決定出版『刻意練習』這本書來親自交代我們是否能透過自身的努力而成為某方面領域的專家呢？
根據艾瑞克森及其團隊的研究，他們認為先天條件如智力，體型，先天的運動能力只能提供短暫的起跑優勢，卻無法造就偉大的成就或保證成為某個領域中的佼佼者。
 從一九九○年代起，研究大腦的學者逐漸發覺大腦的適應力遠超出想像，就連成人的大腦也不例外，這意味著你我可以十足掌握大腦所能。尤其，大腦會以各種方式重建自身回路，來回應適當類型的刺激。神經元之間建立新的連結，而既有的連結可能會增強或變弱，大腦的某些部分甚至可能長出新的神經元。這種適應力說明了榊原的研究對象和莫札特為何能發展出完美音感：大腦藉由形成某些可能造就完美音感的回路，來回應他們接受的音樂訓練…任何領域裡最有效、最有用的練習方式都是藉由掌控大腦與身體的適應力，一步步創造出之前不可能擁有的能力。
 那為何一萬小時的練習法則究竟有何問題呢？這個說法的問題並非數字上爭議，而是因為他非常好記且吸引人，因此滿足了人對於簡單因果關係的偏好，認為自己只要在任何事情上花了一萬個小時去練習就會變成那個領域的高手或佼佼者。然而一萬小時只是練習的『量』，但它忽略了練習的『質』。
 各位要了解一件非常重要的事：無論是開車、打網球或烤派，一旦技能達到這種滿意的程度，動作也成自然，就等於不再精進了。大家經常誤解這一點，以為繼續開車、打網球或烤派就是在練習，只要一直做便能更上一層樓，也許進步緩慢，但還是會做得越來越好。一般人會認為有二十年開車經驗的人必定勝過只開了五年車的，執業二十年的醫生當然強過僅行醫五年的，教書教了二十年的老師也一定比只有五年教書經歷的更專業。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Black Swan</title>
      <link>https://WuChenChun.github.io/post/the-black-swan/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WuChenChun.github.io/post/the-black-swan/</guid>
      <description>會開始看這本書其實是因為之前看的前一本書『The Everything Store』中提到，亞馬遜的CEO Jeff Bezos要求他的主管必須要讀這本書，因此蠻感興趣究竟書中的內容到底是什麼呢？在看這本書之前，對所謂的『黑天鵝效應』的印像大概就是那些發生的機率非常非常低的事件，就像黑色的天鵝一樣很稀有…..那這本書到底是在供三小呢？簡單的做了下面幾個讀後心得
首先，黑天鵝事件（或稱隨機事件）對世界帶來的影響其實比我們認知的更深遠且巨大，然而為什麼許多『專家』都對他視而不見呢？或許根本的原因就在於它很難解釋，沒有模型可以預測，甚至沒有因果關係，所以無法被人接受或簡化成有邏輯的知識。但這又有什麼重要的呢？我想那就必須從作者提到的第二個重要觀念『平庸世界』與『極端世界』說起了。
平庸與極端世界，最容易區分的例子就是『身高』與『財富』。假如我們找1000個人，大家的平均身高可能是175公分，這個時候我們在把全世界最高的人當1001人加進來，這1001人的平均身高可能變成175.1公分，很明顯的可以看到極端值並不會影響整體，因此這是屬於平庸的世界；同樣的找另外1000個人，大家的平均財富可能是100萬美元，如果這時候我們把世界首富加進來（Jeff Bezos的身價大約1382億美元），這1001人的平均財富瞬間變成1.382億元，其他1000人的財富提升了138倍，代表極端值完全改變了整體的樣貌。因此本書中就提到
 在極端世界裡，一單位就能以不成比例的方式輕易影響全部。在這個世界裡，你必須永遠對資料所得出的知識抱持懷疑。這是不確定性一個非常簡單的測試，讓你區分兩種不同的不確定性。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>